[水冷撚] 討論水冷知識、水冷零件、解答問題集中帖 (2)

水冷post都爆到1001

巴打可唔可以幫埋我
同埋想問下有無代安裝呢d既鋪頭/巴打？

照住佢說明書做,快拆唔係咁難裝

樓主CPU用一體水有無推介？唔J燈

i7 8700k，唔玩超頻一般打櫟用

一體式水冷,我一向推Alphacool Eisbaer 240/280,睇你機箱決定
而家唔超,第時唔夠用再超少少試下

無玩過呢D一體水

通常裝上面定前面?

抽出OR入? 因為仲有張顯示卡D熱氣要對流散熱

AIO多數裝上面

NZXT嘅一體水係咪唔推薦
見佢個樣好好J

1080ti 係得佢果隻款？

同一隻牌子

你1080TI咩牌子??
個水冷你買咗未??

lm

巴打有興趣幫安裝？
牌子係ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1080TI OC Edition 11GB GDDR5X
味買。問緊代理

你想換水冷就唔洗買asus rog strix啦

人地貴在個cooler到 買張平d又fit到g12嘅咪得

你可以試下搵faroll換 其實140排都夠

其實我好同意你呢句
如果廢事煩唔想自己換cooler但又要水冷,直接買Poseidon一次搞撚掂

裝唔到
人地個水冷係for公版
你可以買個asus水冷block
再加eisbear 個水冷駁埋一齊
識搞

你click入去睇吓先,spec寫明係支援Strix版

無睇到
自己睇咗第二隻

g12點會裝唔到

？？

巴打係呢度 正係買呢個就OK? 要另外買其他配件？本身一體水用緊佢個alphacool 280

但我1早買左 唔識呢d野

當買個教訓,你又可以下次換完咭先上水

Yes

淨係買呢個就OK
可以直接插入佢本身個快插

Nvidia快撚啲出1180Ti啦

240Hz I'm cumming

唔玩自組水 想問下我cpu用8700k 用風塔定一體水會好d

唔開蓋嘅話冇分別

呢個post講到AIO,推Alphacool Eisbaer 240係一撚定

Nzxt g12 支援到邊隻120一體水 本身想買h75 但又冇貨

好似連Eisbaer都得
上網買啦

係alphacool官網買,運費貴到傻
仲有咩網可以買

嘩屌,真係喎,個運費仲貴撚過買多隻
同埋我睇過買夠18隻就開始免運費

如果呢度夠17個巴/絲打一齊買咁我可以幫大家落單

其實alphacool淘寶間鋪平過官網價
官網有link

淘寶你哋可以試吓用,我怕所以不了

支持下第2個post

想一次過買齊野
performance pcs有冇伏?

未試過

Cold Plate Material: Copper
Radiator Material: Aluminium
又混合金屬
AIO都係買Alphacool Eisbaer 360算撚數啦

諗住遲d係ekwb買晒一套水冷 熱風槍就tb買
5k5左右 ekwb係咪可以直送香港？

Antec Mercury 240 效能得唔得
諗住搭I7 8700

想問一下Cm MasterLiquid ML120L好唔好用？同intel原裝邊個會好啲
利申:用緊i5 4460+intel原裝

Cooler Master係垃圾,i5求其用風冷算啦

都係一樣推薦你Eisbaer算

如果準備上i7,Ryzen 7或者Threadripper就Eisbaer

因為我想換個側透機箱 覺得水冷可能好睇啲 定係我都係老老實實換番個風冷

Eisbaer / 俾多幾倍買靚料自己砌

570X上水
想問頂排240同前排360分別裝到幾厚?

前排可以XE360(純推)或者PE360推拉
頂排頂多薄排,風扇仲可能要裝突

咁就頂排30 前排40
thanks bro

其實以易家既技術 一體水冷漏水既機會大唔大
同埋一般用幾耐就要換？

Alphacool Eisbaer 240 隻 AM4 Mounting 要另外買定點
我下個月月頭買 2700X 急問

唔大
死pump / loop入面水冷液蒸發會比較常見

如果佢冇就另買

佢官網又無寫
而家走去佢 Facebook/ Twitter 問先

想買lian li o11 dynamic 上水

newegg黑色pre-order 99usd
正價128usd
香港買要十算 1280

好撚想換箱

運費唔平
岩岩google過個case
玩水好正

點解香港買乜都10算

想問下 啲一體水多數用兩分定三分喉 身痕想試下換

係身痕就直接買水冷part算撚數啦,咁先好玩

又未壞 唔想哂錢

用D15算啦
水冷用一體不如用風冷好過

Alphacool Eisbaer除外

打算用佢啲冷排
4790K+1080ti
240+360夠做？

wraith max是咪專比tr用

應該夠用

Alphacool邊到有？？

定要淘？

有冇人買過Antec Mercury 240
呢隻野掂唔掂
就咁睇介紹好似唔錯幾吸引又唔貴

應該要上網買

舊年雙11做過6xx人仔 (360 eisbaer)
另外呢款水冷所有型號既跟機風扇好雞...最好搵返D冷排風扇 (EK, GT2150/3000, 貓扇)

睇緊cup gpu玩一人一隻一體水好定係
Eis熊+狼共用1個280排

8700k+1080
機箱h200i或nano s或shift x

冷排數量計
nano s (280/240+240) > h200i (280/240+120) > shift (240)
8700k 除非你開蓋又唔超, 唔係一隻280壓唔住1080+8700K

感謝爸打

但係Eis熊+狼,280+120串埋好d定係
兩隻1體水好D( eg. cpu h115+ gpu g12+120排)

我會咁樣:
eisbaer 280 mount機箱前面
eiswolf 120 mount 機箱後面
空間容許既話分開玩好D, 基本上plug n play, 唔使諗水喚點樣駁點樣走

因為280+120排你穿埋既話起碼你要預多4個fitting + 2條喉

CPU : i5-4570
Display card : AMD R7 200
MB : Ausu H81M-Plus
換咩display card好 $1000~1500
想玩食雞
thx

感謝

O11 Dynamic 淘寶有得賣了 1000蚊到

呢兩套唔係兩個quick release插埋就可以直接連埋咩?

劉明一身蟻

一隻排係可以只用quick release
佢個case2隻

The two quick-release fasteners allow the cooler to fit easily into any cooling loop. If you are using the Alphacool Eisbaer CPU AIO water cooler, you can easily connect it with the Eiswolf GPX-Pro using the quick-release fasteners. Using the Eisbaer gives you a redundant system, as you have two pumps in the loop. In the unlikely event that one pump fails, the other can still support the cooling loop. This is security at its highest level.

你啱
厚來佢eiswolf 有2條quick release
Eisbaer 得1個

我都仲睇緊邊到有得買
香港代理又好似無貨

對唔住爸打，最後買左x62+x42 g12

咁你預咗過幾年會爛

可能用一年就換新款

見到eisbaer+eiswolf 120+280 d水管又長又多

h200i用應該好混亂

換晒d喉佢
再用ek quick release

應該唔會既
係個loop入面水冷液揮發囉

EK 一體水 對 alphacool 你地點睇

一體式水冷: EK貴,建議Alphacool
自己砌水冷: 價錢已經唔再係問題,最緊要夠靚,EK

有冇咩機箱好推介
會用280mm水冷
8700K+1080TI
budget 1000內有冇D散熱好既機箱
跪求推介幾隻靚箱

原來nzxt 冷頭會頂ram
X62 itx板 幻光雞

第一次聽
邊塊itx?

ASUS
睇返D人講,
原來用高身RAM水冷頭接水管個L位有機會頂第一條RAM
唔只ITX, 其他板都會

一係唔插第一條RAM
一係冷頭轉90度

個NZXT變左打直, 迫死強迫症

換g.skill rgb ram

準備上水 想問下出水口去冷排先定去顯示卡先好

graphics card
個人覺得熱水去冷排條路越短越好

都講過好多次
邊條水路順就去邊
簡單講 一鳩樣

應該話,順路計熱水越少越好

你收皮啦 一時一樣

明明講咗冇分別都仲死撐

同埋,我有講明個人感覺,唔係講客觀
客觀事實接近冇分別我認同

有咩好嘈 呢d睇邊個位好砌d就果個行先最好 唔好格硬令水路拉長就得
唔需要諗死都要邊個行先（cpu/gpu)

人人風格唔同,只要基本程序冇出錯嘅話,效果差唔多

水冷影響因素

水流：受pump 的流量, 轉彎位, 水管長度&高低所影響

水溫： 發熱元件的發熱量, 冷排的大小/材質/積塵量/流經冷排風速&風溫度

所以去顯卡先，就會令cpu 高溫d。
去cpu 先，就會令顯示卡高溫d。
用Y管同時分流到cpu 同 graphics card,就會令到水管內部出現更多亂流，影響水流速度。

咪講左loop order唔會影響cpu/gpu高溫d

讀物理個時好似唔係咁計
我覺得有影響，算啦唔好理我啦，等我固執落去啦

其實水流咁多
水嘅熱容量又高
水入cpu/gpu同出cpu/gpu嘅溫度係冇乜分別
就算有1-2度分別 都唔會點樣影響佢嘅傳熱能力
始終電腦發熱量唔係真係咁大

除非發熱量大到入水/出水溫差好遠 幾十度個d

又有道理啵清

玩水冷,客觀就係點砌loop都冇分別,但係個人感覺就唔同咁撚樣計啦

120厚排同240薄排係咪一樣效能？

一樣用gt1850既話

240薄排會好啲

新手想玩自組 除左全EK布咩介紹
EK好撚貴

Bitspower, Alphacool

冷排用alphacool, CPU頭用EK 其他用Bitspower?

諗住shift 上120厚排，但驚嘈到爆

有冇水冷專家/高手 知哩部 幾時有得買？

EK D X99一體水BOLCK係右入左出

岩岩好

應該唔係叫一體水
係cpu連供電既block

monoblock?

冇錯

barrow都可以諗諗
我fitting都用佢, 唔錯

咁我開始度下點執料

排可以平玩alphacool,

水冷block + 水泵水箱一體式有xspc / alphacool, 兩個都出名的, 係無EK咁靚仔同貴咁解, 效能都係差1-2度左右

fitting / 硬管用 barrow

咁軟管有咩牌子推介
快拆又有冇必要

軟管我用EK Dura Clear 200蚊內有3M
跟返粗幼度 三/四分 厚/薄 配fittings 就ok

快拆唔一定要
水箱加個放水valve 都得

EK感覺被人吹大咗姐

依家用緊1066

夏天打機好撚熱

諗緊係唔係淘寶買個bykski水冷幫張卡上水

非高階卡唔係好想投資太多錢落去

你自己比咗答案啦😂

Mb供電用埋水冷降溫
CPU係咪會更好超？
可以用低啲電壓？

唔會

純粹低溫啲only?

除左x299一開頭太戇鳩過熱之外
正常只要唔過熱就冇問題
數量同質素先有影響

有冇人會買EK隻限量cpu block?
一齊share運費

係到諗底版放左邊 display變左係上面 咁溜水個時唔係會安全啲咩🤔 正如家陣都唔少顯示卡打直放

你地硬管用邊隻？用幾大？

個人鐘意tt 管 1set 4條 1000mm 16mm

cpu冷頭諗緊用phanteks c350i 定ek supremacy evo rgb好

新手第一次上水
我諗要買多啲喉 因為一定會fail
barrow係咪最平？

ek好少少

個人黎講用冷頭一係用最平(國產其實唔差), 一係用頂級(aquacomputer)

240水冷其實好120幾多
定係唔係咁計

能夠handle嘅tdp好一倍
但溫度唔會低一倍

tdp好一倍已經好吸引

訂咗ek rgb cpu同gpu冷頭

想問下冷頭條rgb 4pin要延長係咪求其買條延長線就得?
因為塊板冇支援rgb要延長駁去rgb led hub到

係

對水冷液唔係好識
有冇d係就算有leak都唔會咁易整壞d硬件?

應該好難有,正式開機之前做一次試水係對你部電腦負責任嘅行為

呢層當然會
PETG硬管係咪用barrow夠曬?

夠哂

巴打上咗水未？？

唔知係x99啲u太熱情定個EK monoblock廢
係咪EK啲cpu block會勁啲
排泡又難，勁多泡係blcok入排
已經排咗3日

垂直loop要完全排泡,預一個星期

未啦緊係 好窮呀要分兩次買
差xspc排同水箱

有冇人試過淨係用水唔用冷排

咁散熱係咪吹水散熱

水箱keep住落冰

想知2700x用Eisbaer 120夠唔夠
依家用緊Cryorig H7 ql, 3.9Ghz 1.225v行p95 blender已經上91度…
想自己超上去又怕佢太熱唔穩定

裝唔到240?

機箱用緊corsair 100r, 裝唔到240水冷排

換機箱啦,好買唔買買呢隻文書機箱

屋企個位放唔落大過隻100r 嘅箱
果陣先佢平平地 又符合我自己要求就買咗佢…
依家想用aio壓住粒2700x先發覺個箱只係裝到120水冷排…
如果換有冇一隻箱係喺寬度要20+-1cm内 長度43cm或以下 唔該哂巴打

睇下phanteks P300 / P350
nzxt H500 / S340

呢幾隻都係堅湊型atx midtower, 又裝到水冷 (280+120排)

ok 多謝巴打嘅建議
咁我遲d去買番隻s340+Eisbaer 240

另外有fractal design meshify C
呢隻相對前面入風會好少少

比較岩空間太窄, 只係得前排入風既情況使用

多謝巴打幫手
其實我見到好似淨係得s340有front dust filter所謂先想買佢 依家隻100r 每3個月清一清塵都頂唔順

最近開始想上水冷，發現最難搵都係個箱
暫時諗住用BARROW BLOCK
貪佢望落同EK 差唔多但係平一半
未諗到軟定硬管，但係管同FITTINGS應該都係用埋BARROW
RAD應該用ALPHACOOL 360 + 240

然後想搵個CASE但係想個開機制係前面唔係上面
因為我隻貓有時會禁到
暫時睇左NZXT，PHANTEK, fractal design同BEQUIET
得BEQUIET D制唔係放上面
想問下仲有無咩其它牌子可以考慮下

問完先突然諗起可以DISABLE 粒POWER BUTTON

冷排如果裝前面 風扇應該裝前吹風定裝後抽風

TLDR
唔驚嘈風扇開最大既話PULL> PUSH
唔係就PUSH > PULL

夠位既話PUSH/PULL

用緊 NZXT X62, CPU Ryzen 2700X, idle 都差唔多 40 度係唔係唔正常

正常啦

竟然係pull好過push

水冷保養應該點做
我係軟管

諗住所有野連埋book拆晒出嚟先
之後再慢慢拆
但如果淨係想齋換水管應該要點做
有冇方便啲嘅方法
我有一個止水快插

其實都合理
push 既話開到盡D風有機會撞到D FIN 彈番轉頭 / 係D邊位漏風
如果唔係STATIC PRESSURE我諗會仲嚴重

利申：未砌過水冷，只係最近睇左好多片
個人覺得PUSH OR PULL真係無乜分別
畢竟 low rpm / max rpm 兩者各有優缺
加上其實都係 差嗰一兩度

Thx巴打

通常都會向番後

水冷block要換啦
第時屋企可能一次過砌兩部Threadripper,挖礦用

display card既冷排如果放係機箱後面或機箱頂應該係點放好？

你裝風扇應該點裝好?就差唔多

裝 fan就抽出
第一次用水冷，見到push,pull，有d confuse

你想問push定pull?
pull 易清塵少少
push RGB風扇+側透機箱就靚啲
push + pull散熱能力最高,風扇又最靜

咁pull啱我多d
唔玩rgb
thanks

我都係買咗100r行2600

原本想買Antec K240

但係好似唔夠位裝

corsair 中低價位cut-cost cut過頭了...

H200i機箱

CPU 8700K
Zotac 1080ti mini

一個240厚排+120排
夠唔夠頂？

8700K開咗蓋未?開咗就OK

印象中EK可以用bitcoin payment
決定下次買EK嘅水冷產品用bitcoin啦

5820K好撚熱

俾多啲資料
用幾V超到幾GHz? full load幾多度?
你個水冷loop又係點?

最近想換一體水
有冇人用過Raijintek Orcus 240
聽講依隻可以換水冷液
定係換CORSAIRH115I PRO RGB 280MM或者Alphacool Eisbaer 240好?

兩隻都係銅block鋁排垃撚圾,如果唔係一定要包RGB風扇唔撚好買
Alphacool Eisbaer 240仲撚好雖然冇RGB
要RGB風扇自己換算啦

我幫我老殺攪 單360厚排 電唔記得了 上到5.0
待機4x尾 打機7-80 燒機全full load 90中
冇開蓋 個fd心血小怕冇保

老殺友

ek個新cpu block好似有得直接壓die

Alphacool Eisbaer 240 香港邊度有得買
見得最多都係corsiar
一係就cooler master

T字頭個間都好似有

正都都有, 收銀再轉入去嗰度全部都係水冷

邪都真係要去門市睇睇,總之買水冷全銅實冇死

Soldered CPU 熱極有個譜啦

大把5820k上水80度啦
行4.頭
電壓1.3以下
我自己都係
1.23行4.1
Monoblock都過80

個冷排幾大?
我以前用一體水280 壓5820K, 4.3G, 1.2x V 燒linx都係70幾

想問下各位巴打有無邊種一體式水冷抵屌
筆直1300到
用緊Ryzen 1700

2個280 45

唔係好正常

係咪燒linx 一下先沖上80度？
Loadline calibration 係咪開到最盡？

屎忽痕，去淘寶搵人訂造玻璃喉先！

係有一小段時間CPU package 係8x
係
sorry係兩個240

多小小水已經好過你幾千蚊d水冷啦

有部分水冷 Part 多左出黎，有興趣想試下 customer loop 而 budget 唔多，個價又岩你心水既，可以留個 TG 我聯絡你

賤賣，麻煩唔好同我講價，唔該曬

1. EKWB PE 120 Radiator $100 (全新，原價 USD 49.99)
2. EKWB SE 240 Radiator $100 (用過，有正常使用花痕，原價 USD 59.99)
3. EKWB DDC Elite 100 PWM pump combo $250 (用過，有正常使用花痕，原價 USD 165.37)
4. Hardware labs GTS 360 Xflow Radiator $200 ((用過，有正常使用花痕，原價 USD 65.95)

全部都有盒，運作正常，清潔好曬

想問一下香港可以去邊到買到水冷液

正都有冇得賣？

初次加入玩自組水冷

希望大家指教下

另外一問 車用嘅cool撚岩器岩電腦用

正都有，但貴

Performance PC，EKWB 官網，Primochill 官網

搵代運轉運返黎

呢到加個barrow spb17 一體泵

冷排係360

初次玩自組唔敢玩太貴

有冇咩可以指點下

barrow無咩大問題
管建議上ek dura clear, 我用左成大半年只係變左少少色, 仲好清

隻eisbaer pump一時時神神地
索性換隻cpu block + ddc pump上去

個冷排裝之前洗唔洗沖一沖水先

新冷排一定要洗
先用熱水沖走D焊料, 再用醋浸一陣然後沖水, 最後過一次蒸餾水

原來咁多步驟

仲諗住就咁月水喉水沖沖佢就算

洗好d冷排長遠冇咁煩
冷排入面焊料好易搞到水冷頭微水道塞住

新手想問多樣野

想問換水嘅時候你地點抽番d水出黎

水箱加放水閥 原理同水龍頭一樣
或者用大支針筒加管抽水出黎

原來tb d訂造線咁平
仲諗住係cablemod買

係呀 300舊水 full set

tg: edmtl
2,3,4都有興趣, 想了解下

想要se240 rad

唔知點解 add 唔到你，唔介意既 bro 你 add add 我，daydreamerc

買佢隻DDC啦

EK厚係咪得一隻？

遲左喇

上面已經有巴打話要同埋我又比左錢

EK透明管有三分四分厚薄
仲有D 係有色管 同埋 黑色管(ZMT)

補充下 : 通常三分厚會最常用
三分厚係抗摺同彎曲度都做到最好平衡, 流量差DD

我自己用緊
但唔覺得好透明
有啲濁

其實軟管一年後點都變黃架啦
硬管都會不過慢d咁

新裝嫁
根本唔黎明

真正透明要玩玻璃管
買轉頭買到窮

想問下

如果用2個360厚排有咩機箱推介

lian li O11 dynamic
呢隻箱可以食到3隻360排
淘既話900幾 / 落鋪買千3左右

又幾抵喎

上網搵下d review先

thx bro

白色正到仆街
可惜好貴

淘寶白色999hkd 未計運費

但都驚送到過黎d玻璃碎哂

咁重嘅野運費都唔平
計返條數同香港買差唔多
仲要低風險好多
同時都好貴
點解香港買硬件野 美金係十算架

咁都係搵番法奧算

1280送埋貨 但得黑色

想問下貓頭鷹 NF A12X25

呢隻2000RPM風扇夠唔夠打6CM厚O既冷排

準備入手風扇

用厚排都預左 push pull 夾心餅，淨 push 把把都唔夠力，除非你唔怕嘈開盡佢

寫定下代budget無限list,價錢唔撚知啦

[落黃金買]
CPU:
AMD Threadripper 2990X

RAM:
G.SKILL Trident Z RGB F4-3600C18D-16GTZRX x4 (如果有更快Ryzen RAM用更快)

底板:
ASUS Zenith Extreme (有Refresh買Refresh版)

Graphics card:
ASUS ROG Poseidon 1180Ti x2
ASUS SLI HB Bridge

SSD:
Samsung 970 Evo 2TB (有Pro買Pro,要2TB)

HDD:
Toshiba Surveillance 10TB x6

火牛:
Corsair AX1600i

機箱:
聯力DK-04

散熱膏:
Thermal Grizzly Kryonaut / Gelid GC-Extreme

風扇:
(Noctua NF-F12 iPPC 3000rpm + Phanteks Halos Lux fan frame 12cm) x10 *請另外加一個RGB amp用PCI-E俾電
或者
Corsair ML120 Pro RGB 3pack x3 + 1把獨立ML120 Pro RGB
前4把,後4把,左右兩把,冇push+pull必要亦都未必夠位

燈條: Phanteks addressable RGB strip

[EK官網訂購]
monoblock:
EK-FB ASUS X399 GAMING RGB Monoblock - Nickel 150USD
需要2個fitting

水箱:
EK-RES X3 250 RGB 77USD
需要2個fitting

水泵:
EK-XTOP Revo D5 RGB PWM - Plexi (incl. sl. pump) 145USD
需要2個fitting

冷排:
EK-CoolStream PE 480 (Quad) 110USD
EK-CoolStream PE 240 (Dual) 68USD x2
需要6個fitting
後面兩個rad加多兩個90度fitting

VGA block:
無須,因為Poseidon已包括
需要4個fitting

***合計最少要17個fitting***

水冷液:
EK-CryoFuel Clear Premix 900 mL 17USD

喉管:
軟: EK-DuraClear 9,5/12,7mm 3M RETAIL 15USD
or
硬: EK-HD PETG Tube 10/12mm 500mm (2pcs) 6USD *建議你買4set或以上,硬喉好易做錯嘢

fitting:
軟: EK-ACF Fitting 10/13mm - Nickel (6-pack) 34USD x3
or
硬: EK-HDC Fitting 12mm - Nickel (6-pack) 32USD x3

EK-AF Angled 90° G1/4 Nickel 9USD x2
兩個後240mm radiator之間條管道必用

另外注意,硬喉可能因為水道問題需要更多種fitting,例如90度角
如果對自己屈喉功夫冇信心,可以軟硬兼施,彎曲管道用軟喉(尤其CPU同Graphics card之間),直管道用硬喉
就算砌硬喉都建議買軟喉,配漏斗用落水箱fill port效果唔錯

參考短片

就鳩up到呢度先
呢條list,打機同搵食都掂

GPDeal 巴打
點解你推12 硬喉而唔係粗啲嘅16
係唔係因為易屈啲
但係12同16個分別係唔係水體嘅關係
用大啲 水體大啲 儲嘅熱多啲？
我諗住用570x機箱
前放EK PE360/SE360 想用push and pull
但係驚唔夠位放泵加水箱 (EK-XTOP Revo D5 RGB PWM) 所以諗住SE
頂放SE240 用pull
好驚會畀啲ram頂死
有冇方法可以睇夠唔夠位
前人同網上都話low profile ram同薄 radiator (<30mm)放頂ok

即係兩個radiator + 1 monoblock + 1 GPU block
EK-XTOP Revo D5 RGB PWM應該夠做

rear位放唔放多把扇好
我唔想前頂後都放冷排
因為我預8700k + Poseidon + ASUS rog strix z370 f
我諗前SE360 + 頂SE240都應該夠做
唔想加後面120冷排 搞到個loop好難預位
加風扇又會分薄頂果個240冷排
唔知我咁諗啱唔啱呢

差唔多,你鍾意粗喉冇問題
就當你硬喉最後係用咗總共1米長咁計
喉管內半徑 = r
喉管儲水量 = π*r^2
10/12mm喉: r = 0.005m
12/16mm喉: r = 0.006m
差別: π*(0.006^2 - 0.005^2) ~= 3.45575 * 10^-5 m^3 = 34.5575mL
個人會建議水冷液買多樽,又或者你想慳嗰少少錢嘅自己溝蒸餾水都得

參考咗呢個人砌嘅水冷,建議你前面用SE360,可以唔駛push+pull就咁換勁風扇都得
頂pull夠啦
RAM用Trident Z RGB都得啦,唔駛low profile

最緊要粒8700K一定要開蓋換液金,降溫效果可以去到20度左右

Performance PC d shipping 好 Q 慢，買曬 d 玻璃管等 d pump 同 rad 開工

唔該晒巴打
哩排由上一個水冷post睇起
想認真玩下水冷
RAM果度我想用返信仰 Corsair vengeance ram
睇返都高過trident z rgb好多
trident 44mm 信仰就51mm
但係頂唔頂住頂果個冷排同扇唔係要睇條ram個寬度咩?
反而係睇個ram height?

BTW
你係唔係建議都係買定幾個90度fitting 就算玩屈喉都好
依家預啲喉點走好似好煩
尤其係啲3D位

開蓋哩家嘢我都諗緊搵人搞定自己嚟好
第一次好似搵人搞好啲

Vengeance要講信仰都係RGB好
90度fitting真係最好買返幾個,有時可能45度fitting都有用

Rotate fitting 同 extender 都有需要一兩粒傍下身，由其係你玩 rigid tubing

DayDreamer巴
GPDeal巴
以前啲post成日見到你哋

早一兩日見到DayDreamer以前推介
EK block + pump
Hardware labs radiator
bitspower fittings
我諗諗跟住執

依家預緊用咩fittings 要幾多同埋要邊啲
BTW
其實我8700K + 1080ti
EK-XRES 140 Revo D5 PWM - Plexi (incl. sleeved pump)夠唔夠做
見佢有combo unit 費事水泵水箱分開買 又要諗點駁點放

睇你用咩箱，同玩成點

D5 pump 你可以買 combo unit，EK 或姐 XSPC 都得，但 XSPC 係玻璃 reservoir ，同埋唔洗買 PWM 版，冇用，又貴 d

你個 config 正路一個厚排 EK XE360，Hardware Labs SR2 push/pull 就夠做，裝唔落就打散兩個中厚排

用信仰570x case
EK好似冇得㨂 全部combo set都有PWM
返屋企睇吓XSPC先

冷排我諗住兩個都係hardware labs
前面果個360 30mm
頂果個240 30mm

我見Hardware labs有啲係x- (個出水口同入水口係個冷排各自一邊)
同埋有啲係工業用 我諗唔洗用到工業用掛

Block 果度我可能唔買Poseidon
用EK block好似好啲
其實買最廢果隻1070 ti / 1080 ti就得?
同晶片但唔係型號嘅顯你老母卡我見好多都係得個風扇有分別

Hardware labs Xflow 係每邊各一個出/入水口，除左出水口唔一樣 Rad 入面既阻力同水道都唔一樣，散熱能力都唔一樣，不過其實差唔遠，考慮方便走管為先

更係唔好買 Poseidon，Poseidon 果個 block 根本唔係水冷 block，同 EK 果個完全冇得比，買 block EK 係最穩陣，一定唔會有伏

我諗緊用
水泵加水箱: XSPC D5 Photon 170 Reservoir/Pump Combo V2
冷排: BLACK ICE NEMESIS 360GTS® ULTRA STEALTH U-FLOW LOW PROFILE RADIATOR - BLACK CARBON
加
BLACK ICE NEMESIS 240GTS® ULTRA STEALTH U-FLOW LOW PROFILE RADIATOR - BLACK CARBON

Block: EK Z370 Monoblock + 1070/1080 GTX Ti

我就係見到巴打以前啲Post都係咁樣講過poseidon
話佢個水道係一個好簡單o既U字
所以至轉返EK block

查實我都想學巴打話齋 前面放一個厚排 做push/pull
但係570x個機箱前面部份好似唔係好夠位
我度緊可唔可以將個泵同水箱放顯示咭下面
咁做就可能可以放個厚排加push/pull係機箱前
但係咁做又要睇顯示咭下面有冇位
加上咁做好似會搞到個loop有少少難搞
尤其係水泵到顯示咭果段

冇錯波菜果個u水道係垃圾
同埋卡既water block 有分型號用
大路有既
asus strix 1080ti / Msi gaming 1080ti
好似asus turbo 1080ti ek都冇出block
PCB位唔同
公版就易搵block但市面上幾乎冇得賣
除非上nv官網訂

公版好似喺amazon會易搵啲
我喺落單之前都會double check塊block啱唔啱洗
Thanks bro!

順手提埋技嘉水冷版都係垃圾 出果陣有台仔玩到溜水 好多問題

技嘉真係好似咩都會壞
尤其係啲老母板

用咗十幾年ASUS都冇出過事
當然如果你識換水冷block我都係建議買Strix版配EK嘅RGB full cover block
CPU同graphics card都好似發光水晶咁
如果Poseidon個水道整到同EK full cover block差唔多就Poseidon好撚過,冇咁煩

其實買 MSI Seahawk EK 係最抵，但周圍都買唔到

Galax HOF 有出1080 Ti 連block
成張白色好正

Alphacool Eisbaer 240 停產
想訂都訂唔到

所以我都諗住用ASUS 板
其實我見啲人換GPU block都係拆原裝風扇
上散熱 之後上block
好似唔太難

買岩個 block 就得，冇技巧可言，鬆螺絲上螺絲

有DayDreamer 巴打哩句就放心
係要洗走本身啲散熱膏再之後加返有少少煩啫

暫時執料執到咁
啲fitting好難執
又要預邊隻 邊款 同埋幾多個
又想夾埋啲顏色同埋硬喉個外直徑
有時想要果隻fitting又冇果隻顏色
寧願預多少少硬喉屈 好似好過用fittings

MSI seahawk ek真係搵唔到
就算搵到 都要成700英鎊
Galax hof都唔係好搵到
好彩自己本身都係想買ASUS display card 而咁啱ek有出block

有冇巴打用緊H115i?

有冇換送果兩把垃圾扇 ?

狗都唔屌

講緊H115i?

銅block鋁排嘅AIO全部都係,包括埋H115i

咁巴打用緊乜好野

自己砌EK水冷

砌左幾錢
之前用緊咩？

有 d 位係點屈都屈唔到，你畫個圖出黎睇睇 d 水路係點走，大家一齊諗

700 鎊唔算好貴啦，分開買個 EK block 都成千銀

最緊要係買到... 我都搵左好耐都冇，去到台灣搵都係冇

有冇巴打個風扇裝係冷排用嘅長螺絲係邊到有得買

出去配，standard 制式螺絲黎，通常係 M(X)

長度你就最好去返個冷排既 official website 睇，個個排子唔同，太長對穿左個排就 G9G

我都係上網抄下人哋啲走喉算

我諗住我啲喉同上面條link差唔多
唯一唔同o既係我諗位淨係行一張1070 ti /1080 ti

哩個真

係新蛋見到 83X USD

出面邊到有得配

呢D零丁野永遠要買都唔知可以係邊買到

開頭諗住IPPC3000RPM個把風扇會有跟比你點知原來係冇

第一次砌水冷好多甩漏

紅色哩樣真
同埋又唔可以買得太長
聽講太長會掂到/破壞咗個radiator個core

iPPC去陽明買,邪都係有不過貴撚到飛起

260一把算唔算買貴左

我係買120個隻

大照五金
現代螺絲

size 你 check 左係 M 幾
長度有機會唔岩，但最易解決，加介子或者直接剪短佢

會唔會拎埋個冷排同風扇落去配比較好

費事買完唔岩用又要走多轉

拎粒螺絲去得啦

屌

岩岩發現換左張3FAN 1080個機箱好似唔位放個水箱

唔上埋水？

一黎冇買到

二黎想等埋1180TI我諗一年後

到時夠鐘換水再順便上埋GPU水

1180Ti 太長遠

你問我，如果淨係上水上 CPU，零願上 GPU

CPU 求其用過風冷都有唔錯效能，但 GPU 上水 Max 四五十度唔係風冷做到既野

都冇啦

依家反而後悔賣左個X52

早知用多排多賣

依家用緊STOCK COOLER (我R5 2600)

CPU又超唔到

超唔到CPU又超唔到RAM

乜都卡住卡住

新水冷又好似唔夠位裝

當交學費，玩水冷必經階段

玩水冷要點，所有野都要預多預大，越細越 compact 既野難度係幾何級上，岩岩玩一定要玩大，唔可以玩細

都係諗住換你之前推介個個O11 DYNAMIC

個隻箱應該冇有怕

想問下哩兩隻fitting係唔係冇咩分別
除咗有紋果隻好似好扭啲
用是旦一隻都唔會漏水架麻
始終我見網上面啲人好多都係用有紋果隻

上面果隻係不能轉，角度緊左
下面果隻可以自由轉動，角度冇固定

一定係買下面果隻

明白
唔該晒
巴打有冇試過淘寶fitting
我見淘寶啲色同款齊好多
價錢就平少少

其實最好係DK-04

哩個真係好邪惡

cls

黎緊小弟會試

我全部都係淘寶買希望冇伏

咁我都一齊試
整大個sample size

買 Barrow 可以放心，成隻野係炒 Bitspower，好多鬼佬都有用，口啤 ok

Pump 呀，冷排果 d 就唔好啦，一分錢一分貨

我就廢鳩事煩
反正掘開幣,去交易所換一換就有bitcoin
EK有bitcoin payment,下次去EK官網買嘢就用

所以除咗fitting
其他嘢我都係一次過喺performance pcs度買

我一落咗order
佢就即係同我講話塊GPU block要preorder

我見performance pcs都好似得

話說Mugen巴打係諗住淘邊隻?
我諗緊淘大陸濕鳩牌子定係Barrow
見佢Barrow個價平過Amazon
最緊要係齊色齊款啲
但係唔驚佢假 驚佢漏水

淘寶你預咗佢俾劣貨,冒得起風險就去馬
我寧願成套用一個牌子
下代1180Ti我睇情況決定Strix+EKFC定Poseidon

其實我都想係森林訂
我都明淘寶實有風險
但係Performance pcs 同埋森林都唔齊色同埋唔齊款
最慘係bitspower同barrow都好似冇online shop
而GPDeal巴打你同埋DayDreamer巴打都冇推EK fitting
見淘寶齊色齊款 所以先想問問你哋意見

EK官網都齊色齊款

打機嘅時候個風扇勁吵，係咪要裝水冷先解決到

性價比好似麻麻地
同埋佢啲運費都幾撚貴
唔知哩度有冇巴打有用過

咩CPU先?

i7-8700

開蓋

全
全部淘寶
用o左一個月仲未漏水
corsair air240

有冇推介邊間?
我諗水冷啲parts 除咗啲喉同埋block
好多都可以重用
諗緊不如買好啲

其實我唔建議淘
第一次上水全部揀最平試下
下套應該全ek

咁你點睇經Aliexpress 買barrow fitting?
上reddit見到有啲鬼佬都會係哩度買

aliexpress同淘寶有咩分別

其實冇
巴打諗住淘大陸牌子算?

泵，接頭用barrow

冷排用alphacool

Fittings market 最好一定係 Bitspower

而 Barrow 係抄 Bitspower，質數有 Bitspower 8-9 成，條數自己計

Barrow 淘佬有官方鋪

EK fittings 唔推係因為貴，但外型既野各花入各眼

我自己買 EK 既野只會買 Block 同 Pump

喉都係淘佬解決，舉例最緊買左 d 玻璃喉，Mayham 10 USD 一條 10/12 500MM，淘佬直接搵廠佬訂造 10 HKD，呢 d 冇乜技術含量既野我敢講質數係一樣

香港有冇邊到有得買ek零件

冇信用卡冇得上網買

正都

正都貴 double 仲要唔齊

去買張 tap and go? 唔 sure 得唔得，可以一試

btw 之前問過悠二

佢可以訂bitspower

但未知咩價錢

Bitspower 亦都可以直接 email 佢地買

查實bitspower真係幾貴
上親森林果啲網睇貴過barrow好多

barrow 官方taobao ?

你搵個抄人地既山寨貨黎比正貨，唔太合理喎

Bitspower 貴，EK 仲貴 d

對唔住
我哩啲窮L都係算鳩數淘寶算

CPU GPU燒機幾多度?

8700k 1.34v 5ghz 開左蓋
linx 20min 7x度 接近80
1080ti 冇燒過 打pubg 最高58度

我cpu用EK
GPU國產
國產性能真係差啲

所以先叫人買EK就全套都用晒EK

始終一分錢一分貨

請問厚排用30Pa既風扇夠唔夠力足？

30Pa = 3.059148638933785 mmH2O
其實都OK,不過有能力買梗係iPPC 3000rpm最好
12cm: 7.62mmH2O
14cm: 10.52mmH2O

千早你咪再老點人好冇 見你成撚日吹奏張垃圾水道asus poseidon算

custom loop又話又full set ek都算

但係你有冇撚過隻ippc 3000

基本上過2000rpm係嘈撚到拆天呀

咩都唔識齋睇數值你食撚屎啦

推今代Poseidon係錯嘅
Poseidon係玩風水混合雙重散熱,唔係純水冷
今代同上代一撚樣U型水道係垃撚圾,但冇人知下代水道又係咪仲係U型
佢下代水道真係好似EK咁梗係Poseidon啦,唔撚駛換block慳返啲時間

不過你真係好撚戇鳩
屌你老母知唔撚知咩叫pwm控速呀?
冇人叫你永遠開100%㗎戇鳩仔
我部電腦裝撚咗十幾把ippc 3000rpm添呀
除咗開prime95從來未嘈過呀屌你老母

我咁撚樣自己set:
CPU<50℃: 50% ~1500rpm 戴住耳筒幾乎冇聲
CPU=60℃: 80% ~2400rpm 有少少嘈
CPU=75℃: 100%
超撚盡晒頻,打機粒CPU 50~55℃即係幾乎冇聲
用ASUS預設強風curve,唔打機嗰陣仲靜啲添
開prime95就真係75℃以上啦,屌你咁就梗撚係嘈啦

究竟你話把風扇嘈係因為你永遠都要扯撚盡粒CPU上75℃以上,定係你永遠風扇全速?
嘈風扇仲有個好處,第時我部機只要打機嗰陣風扇勁嘈,我就知部機有事,即刻要做維護工作

大字係咪威d ???

嘩 咁你有十幾把ippc3000咪好威威 ???

ippc 3000講緊高轉速先多風量 你set到咁高鬼唔知有風咩 講緊係>40dba

我諗唔係個個接受到咁嘈囉傻鳩

買新扇都好過呢把垃圾

真係頂唔順你成日盲推 成日鳩吹黎緊點點點 難得仲有人認真問你嘢

改左名就洗左底架喇
就算唔改都冇人識啦連登

唔撚好隨便講個威字,而家同你講撚緊事實
我用得黃金大字就即係講撚緊重點,返睇啦屌

用iPPC 3000rpm,正常運作500~1800rpm,有幾撚嘈?
去撚到1800rpm係有少少聲囉,風力都唔係細

聽到自己部機啲風扇全撚部扯撚盡晒上3000rpm
即係你部電腦過熱,原因三個可能:
1: 如果開咗燒機軟件(例如prime95),正常,否則就係中病毒,掃一掃佢
2: 冷排積塵,清吓佢
3: 水箱唔夠水,加水

明唔撚明呀?風扇嘈係警報,你同我講你接受唔到響警報嘅聲音?
係嘅,火警鐘誤鳴係好撚乞人憎(我返工office間中都有)
但有冇諗過自己部機真係過熱嗰陣,俾把風扇嘈一嘈,你起碼都知道有啲問題先啦係咪?
成撚日以為屈吓人,以人廢言,屌人兩句就搞撚掂
多撚謝你呢啲人搞到連登俾人叫child登

同你講真係嘥鳩氣 child唔child登你都好意思講

成日po埋啲垃圾gif圖 捉字蝨

其實冇人想知你返工嘅事 過主啦

同你講就真係嘥鳩氣啦,你根本唔撚係想討論係想搞事
連登原本就有不成文規定唔用得5P字同蚑那話,我鍾意用gif嚟屌人,關你撚事?
你唔撚想知我隨口講嘅example,又關我撚事?你用Google search都大撚把嘢唔想睇啦,咪撚用啦笨
真係咁唔撚想睇就唔該自己完全封鎖我

依家一體水係咪都係攞alphacool eisbaer 280?
8700k 用

呢隻水冷停左產

如果仲搵到有貨就買

aio中得佢係全銅

btw8700k想降溫一定係關蓋先

仲有得賣
incase 買唔到有邊隻可以頂？

可能仲有貨尾未賣哂
呢隻冇貨的話就睇信仰自揀
反正都係銅block鋁排
再唔係加多小小上自組水

加多少少上自組水

仲有Shitech都全銅
EK個全銅就算撚數啦,砌佢全銅AIO倒不如直接買散件,散件仲要有RGB

點先可以飲到AIO入面D液體

唔撚知

AIO真係難小小
我係有fd玩自組佢冇加出水位前 甩件走去用口吸

點解要咁做

你的朋友

睇返reddit個thread
好似真係佢想吸返啲coolant 出嚟

AIO吸出黎做咩撚

reddit班鬼佬都問條友做咩無嗱嗱吸啲coolant出嚟

AIO 除咗alphacool係全銅之外
仲有冇其他牌子係全銅？

上面咪講撚咗囉
定係你block撚晒啲人呀

sorry 巴打
冇睇到

可能想降自己溫
我諗起以前有個膠post 問如果liquid metal 可以一野降廿度的話，人食落肚會點

淘寶1 gram liquid metal都成一舊水
用得佢嚟做人體coolant不如去食餐自助餐算

差最後一步諗唔到點走

咁奇怪,兩張顯示咭唔係通常由下向上流咩?

邊邊入冇所謂，我係會由 pump 既左下 outlet 入下面張 display 既右下 inlet 上ym面張卡再落返黎出

完全有靈感點樣由 pump 去返 display 度

個人覺得上上落落太多會影響流速

個影響細到根本冇分別，同埋可以點樣唔上上落落

等陣,你係咪要諗parallel/series?
series好似好少少

收嗲學嘢啦傻鳩

關你撚事?死撚返出去啦

咪係

我仲諗緊點樣唔上上落落

係減少唔係完全冇
唔知個影響幾大,或者真係細到可以忽略

Serial Parallel 各有各好

但而家 d pump 咁勁，flow rate 同楊程都夠曬，Serial 同 Parallel 都冇咩分別

多謝daydream巴隻ek ddc 同gts360排
隻ddc勁到行完個loop水柱撞樽

你個loop parallel會好睇少少

最緊要岩用

d 位岩岩好

下次改petg管
軟管有回彈會屈住D位

水冷有無話裝機頂定機前面效果會好啲? 我個case係dark base pro 900 呢款係咪兩到都裝到? 同埋各位點睇 Thermaltake riing 280 premium呢款水冷? 唔該晒先

得一隻排裝左前面先, 抽/打冷空氣入排

thermaltake出名垃圾

但係佢隻rgb真係好靚 btw裝AIO水冷使唔使自己擠導熱膏㗎?

新買返黎佢有一舊係個 block 度，你唔想用佢果 d 自己落都冇問題

唔該師兄 有巴打話thermaltake好廢 實質用起上黎會差幾遠? 會唔會差成十度咁多 我自己應該唔會overclock都粒u盡

TT d 水冷野堅廢 買其他牌子好 d

買 Case 既話就冇問題

Thermaltake水冷會唔會仲廢過普通風冷?

咁就唔會既，但為免有手尾跟，因小失大，最好都係唔好揀 TT

原裝個供電散熱唔玩埋水？

你地咁多把扇有冇用fan hub控速？？？有冇邊隻係做到software set profile

師兄 你話有手尾跟嘅意思係佢會work work下唔work 搞到粒u仲熱咗 定係佢會漏水整壞野 唔好怪我新手唔識野

我都係初玩水冷唔敢玩monoblock
下次Threadripper一定會

有機會漏 總之唔洗諗tt

塊 Formula 其實有個 EK block 係度，我為左外觀專登唔上，佢果兩個 in/outlet 位勁騎呢，放棄

同埋用咁多 90 度 fitting 係因為諗緊去搵人訂 d 玻璃管，但似乎搞唔掂，要用返 PETG

買個集線器，再用 Asus 個 fan expert set profile，幾好用

頭先打緊機張display card個水冷有聲, 除左第一次裝完有d聲之外都無乜
今日持續左一陣就無左, 有冇問題?

fan xpert + ?

有冇熄過機?有就正常

總算完成，裝唔到 drain valve，唯有用蓋塞住算

另一張 display 未上，但都只不過係串埋佢，希望 leak test 冇野

Yup，我覺得好好用，base on 水溫去 set fan curve，BIOS 做唔到

有呀, 不過都隔左1-2個鐘
第一次用水冷

drain valve 放低位?

通常巴打點做leak test
火牛淨係駁水冷泵 等佢run返一陣?

leak test做法:
先準備大量紙巾包住可能漏水嘅地方
開泵方法: 用一隻short咗黑綠嘅火牛剩係駁泵

水箱加水加滿,開泵,見水箱冇咩水就熄泵加多啲再開,重複直至
1:發現漏水情況
擰緊少少相關嘅fitting,再睇吓佢仲有冇漏,繼續漏就放水換走個fitting

2:個loop滿水,冇漏水
leak test初步完成, run多10分鐘冇事,水泵駁返你電腦隻火牛,正式開機

咁樣short 黑綠?

放水位最好係最低既位，不過點放都放唔曬，盡量放多 d 咁解

Leak test 我淨係會插水泵，跟住用廚房紙擋住底板 display 呢 d 大件野，正常 fitting 有插實其實好小會漏

明白
BTW
入水位就放高位?

冇咩所謂，入到水就得，正常都直接入落個水箱度

大家點睇Corsair H115i 非pro嗰隻AIO? 自己物色緊AIO水冷 因為風冷好似唔多夠用 自組又驚自己應付唔黎 本身見thermaltake隻premium edition好靚 心郁郁 不過樓上有師兄話thermaltake絕對係伏 所以我都bam咗 想用盡個殻目標係280mm budget唔大問題 最緊要性能好 希望各位可以俾啲意見我 唔該先

大路牌子 d AIO 都一樣，都係 Asetek OEM，性能都差冇幾

你買樣就搵野靚仔既買就 ok，保養黎講應該 Corsair 既冇得輸既

唔該晒師兄

Swiftech用銅排正好多

岩岩發現個 pump 明明係買左 D5 Vario，變左 D5 PWM

點解，點解脫離唔到 PWM 既魔咒

風扇/泵想逃避pwm基本上冇可能

Pump 容乜易，D5 Vario 就係冇 PWM，Pump PWM 實用性極低

我本身係買 Vario 版，但唔知係 Peformance PC 定係 XSPC 搞錯左，我睇返 D5 Photon V2 combo 係冇 PWM D5

新出嘅幾乎都PWM,自己set返永遠100%算啦
PWM又唔係真係冇用,試水嗰陣整慢個泵俾多啲時間自己加水,都算有用嘅

原來巴打都係喺performance pcs 買XSPC D5 Photon V2 combo
我都唔見有PWM版
其實平時個泵都差唔多開盡架啦
除咗GPDeal講果個好處都好似冇其他

d5都開盡?

D5 開盡都靜既，DDC 就唔好啦，好嘈

D5真係完全冇聲

終於搞掂，cable management 卡曬關

冇漏水，但俾隻 pump 玩死，夠膽死冇 PWM signal 淨著 pump 係冇奶力！焗住要著埋底塊去 leak test

行 72 個鐘 system prep 再入埋 Primochill Vue 就大功告成！到時再補相

Hardware Labs SR2 加 push pull 好 Q 正，SLi Heaven benchmark 水溫 keep 係 31 度

前面呢

有冇360mm水冷推薦？

vue仲有冇事
好多YouTuber早期嘅vue都中晒招

PE360

過兩日真係搞好曬再影

買左兩條 LED 燈帶未裝

Vue 有 d 有事有 d 冇事，我就唔理，最多都係拆曬 d 野出黎洗

AIO 買樣得啦，分別唔大

岩岩上完水

發覺多泡同有水流聲

係咪過一排就會冇

定係要用洩氣”佛門”去排走d泡？

只要水泵對上係水箱就好快排到泡, 開/閂pump幾次會幫到手排

我水泵水箱一體式打橫放係機箱頂

係唔係有排都清唔到泡

另外我冇裝洩氣”佛門”影響大唔大?

依家銅頭銅排買少見少
真係唔想銅頭鋁排就唯有玩自組水

水泵通常放低位
最好加返個入水位
可以加水 同埋放氣
加多個出水位 放喺低位
有咩事都可以排返啲coolant出嚟

有錯勿插

想問下
我裝左呢樣野
但可以用咩去睇到個水溫呢？

要睇吓塊主機板有冇Jumper畀你插
如果玩corsair iCUE
佢個commander pro都好似有jumper畀你插哩個sensor

90度放 排晒泡上蓋 轉返正機箱就得
排泡唔會好耐

搖係箱，左右前後係咁搖

細果 d 等運到，通常幾日一個禮拜就會冇曬

想問問一體式水冷係唔係裝上面比較好？
有冇邊個mirco atx case放到280mm radiator 可以介紹俾細佬

有得揀會放先前面 > 上面
前面抽生風, 冷排放上面會食到部份顯示卡/VRM廢熱

matx 食到280排好似得phanteks evolv matx, nzxt h400哥類
corsair 新出哥隻280X都非常岩玩水

唔該晒巴打
本身睇中fractal design meshfiy c mini (matx)
官網spec話前面放到280mm 但睇reddit d鬼佬話mountmount緊
心大心細 或者nzxt h500

泵真心要行100%?
唔係水路複雜先要拉高？

我自己行好慢，多數都係 50%

我見大部分人既前排都係抽風
即係 扇<排<箱
但吹風唔係有效啲咩？排<扇<箱

差別細冇分別，首要考慮裝得落同方便就 ok

岩岩裝完有咁多泡係咪正常？

正常，開大個泵佢，搖下個箱等 d 大氣泡走曬，之後等運到

次次換完水最撚痛苦就係呢樣
都唔撚知幾時又要加多轉水

長久既戰鬥終於結束，正式起貨

漏左，等埋兩條 G.Skill Trident RGB 送到先完美結局，過多兩三日

好暗 打個燈影啦
條ram唔啱色 係時候買Corsair rgb ram

自膠 原來買左Trident z rgb

等有太陽再影

遲下都係換番硬管

依家軟管整完like a shit

軟管係方便
但係冇硬管咁靚

我唔應該入黎呢度

( Show Blocked User - 講波台何輝 )

好心着雷劈

咪撚再毒我呀 講好左加埋隻ssd就唔再換野住

即係咁
學多啲嘢都冇壞

你學哂未

梗係未啦
同埋重未開始實踐

你學完教我

大家一齊討論啫

DayDreamer巴打召喚
睇你張相 你個Loop係唔係冇屈喉?
同埋你邊度買coolant?
喺Performance PC???
買咗幾多Litre?

我個loop有一個monoblock 一個GPU block
同埋360 240 冷排 (30mm thick) 各一
諗住買

自己溝

我冇屈喉，今次想玩直線簡潔風格

Coolant 我用 Primochull Vue，Vue 可以係 Primochill 官網買，再集運返黎

其他料都係係 Performance PC 買，都係集運返黎

你 360 加 240 薄排容量唔大，睇下你個 reservoir 幾大，1L coolant 一定夠

我CPU加360冷排都係用500ML左右

唔該晒
我見用primochill Vue好似有啲事前步驟要做
所以我都係上淘寶買ek 濃縮果隻溝屈臣氏蒸餾水算

Mugen巴用邊隻coolant?

Primochill Vue 佢有送埋支 SysPrep 俾你洗 loop，先左入 Vue

其實 Vue 呢類 coolant 唔多唔小都會有 d 粒子積聚問題，佢本身既效果都係靠 d 粒子做出黎，用得就要預左

係諗住用 EK CyroFuel?

我之前用 CyroFuek 綠色，洗到 PK，都係有 d 沉澱物係度，所以我敢講除左用蒸餾水，其他既都會有各自既問題

我同意每種coolant都有自己問題
講真我諗過用蒸餾水算

我見EK 淘寶有
網上啲鬼佬又好似認為佢唔錯
先試吓

講講吓
我都驚啲沉澱物會塞住啲GTS radiator

我用緊蒸餾水溝EK Cyrofuel Clear
用蒸餾水耐左都係會少少濁

算啦，玩得就預左麻煩，反正用到咁上下 d coolant 都要換，到時打散 d 野全部清楚一次就冇問題

哩個真
一年都要換一次coolant

但係DayDreamer巴你換coolant果時都會拆散晒成個loop洗一次?

會先用蒸餾水 flush 幾次到冇曬色，再拆 CPU, GPU block 出黎打散清潔，排就唔洗拆，如果 d 扇清潔唔到就要拆埋

我用緊水喉水咋

第一次裝費事有問題出現哂左D COOLANT

遲下換完箱先用番正常COOL撚

暫時都知用邊隻好

認真, 建議你換返蒸餾水先

蒸餾水起碼導電性低, 漏水都仲有得救, 同埋無咁易有沉積物

換完箱會換番

依家當洗下d零件先

個機箱應該下個月就換

邊隻換邊隻?

你指水定機箱？

水未知換邊隻

機箱應該lian li o11 dynamic

依家用緊咩機箱

呢隻玩水好鬼正, 最好玩埋硬管 + RGB, 唔係浪費左雙面大玻璃

sharkoon tg5

幾似570x
隔離個post講爆TG
搞到我有少少驚
利申啱啱喺魚鮮坊訂咗個570x
但係淘寶果啲barrow fitting要下個禮拜先有貨

DayDreamer巴打用果隻TT view 71都好似唔錯

小心TG D邊位就OK

TG撞邊位好似易D爆

多謝巴打提醒

View 71 巨無霸，裝乜都得

但 O11 Dynamic 都正，但睇個 size 未必裝到 push pull config，玩唔盡，但個箱真係幾靚

view 71真心好大部
但係奈何枱底冇位
真係好想玩push pull config + 厚排

O11 / O11 air 啦
同一般mid tower差唔多高, 但係寬D

效能講真差無幾，係靜 d，但買風扇都買到窮

今日訂咗570x啦
上個禮拜又收到啲薄冷排 (GTS 240 & 360)
唯有下次砌機先再試
但係Lian Li出果啲機箱真係幾正 尤其係玩自組水

二百幾蚊把真係會買到窮
但係又好想全部用晒屎扇

今轉用住corsair啲RGB扇先

咁多面玻璃, 有塵既話我會強逼症係咁捽

push pull

睇唔到個邊屎扇

睇到個邊rgb

買得屎扇就係想睇啲屎色係度轉

依家貓扇轉左做黑色

冇左屎扇信仰

120mm 都重有
好似係A12x25
但係有巴打推果隻iPPC就冇屎色

iPPC吸震膠其實都係屎色

拆出黎dum左佢就乜屎都冇

想問你哋會唔會係個水箱頂度加個入水位同排氣閥

有無方法整到水冷床

我見呢隻箱淘寶有埋水導板賣

好似幾好j

想問大家會點揀NZXT X62同Corsair H115i Pro呢兩隻AIO? 前者好似係第5代泵而後都係第6代 但係性能上兩隻都差唔多? 有無巴打有用開呢兩隻覺得點? 有勞各位

none of them
AIO只揀Swiftech / Alphacool

換左trident z rgb
但係粒5960x imc 太舊上唔到3200
又要慢慢tune

性能幾乎一樣
Corsair 跟機風扇靜些少 NZXT跟機風扇暴力d
睇樣鐘意就得

唔該樓上兩位巴打

之前玩過水冷 做都係用國產野雞bump
今次新機 個loop應該會係
bump > 1070ti block > i5 8400 block > 240薄排 > 360厚排 > 水箱 > bump
想知用ddc 定d5好
同埋分別係邊

DDC: 體積細，楊程高，但嘈同 pump 比較熱
D5: 靜，流量高，但體積比較大，楊程比較細

一般裝得落都會用 D5

我中文好廢,想問咩叫楊程

應該係揚程 好似係講緊噴到有幾遠 detail唔清楚

咁我搵到啦,應該係呢個

揚程 = 泵壓/ (水冷液密度*重力)

係 本身想打陽程，點打都係錯

揚程先岩，英文 hydraulic head/pump head

想請問一下有無GTX1080Ti公版又上左水既巴打
如果唔再用個Heatsink可唔可以賣比我

之前想砌部畫圖(autocad) 打機(2K) 嘅機

行過旺電見到珍寶出package MB+RAM+CPU 睇落幾抵

MSI 微星 Z370 GAMING PLUS Z370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A ATX M/B

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8500 Coffee Lake (3.0GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝

G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)

再搭顯示卡
FORSA GeForce GTX 1060 6G

用HK$666—Cooler Master MasterLiquid ML120R RGB 夠唔夠玩

想幾錢收

200蚊可以？

啱啱做緊leak test

XSPC D5 Photon 170 Reservoir/Pump Combo V2
EK monoblock + GPU block
Hardware Labs GTS 240 + 360 Radiator

1 litre coolant啱啱好
打滿咗個水箱
重淨幾十ml

查實除咗係咁45度傾斜部機同埋360度咁旋轉部機之外
重有咩方法可以清晒啲氣泡
同埋點確保到啲block同radiator係充滿coolant 而唔係空氣

我之所以咁問係因為機箱前果個360 radiator個入水同出水口都係擺底
好驚啲coolant淨係入到個radiator一半高

著下熄下pump

Thanks bro
啱啱試咗 見水箱個水位都係差唔多
希望冇咩問題

夠鐘半年洗排洗block . order 左mayhems blitz kit
諗住橫掂拆到散晒整就cpu 啲液金都重新換過

between. cpu die 完全無比LM 蝕
IHS 啲LM 就清唔到，入晒

個Mayhems blitz kit part 1 part 2 加埋玩左兩日
今朝終於搞掂。上埋新coolant.

一開機入windows
我屌。。

應該重上液金時有個位太薄無留意
一個core 入windows 95度
其餘17粒core 都係32度左右

又要再重新拆過

十五十六唔知砌唔砌2080Ti x2,覺得好似等Metro Exodus好好多
無論買呢代定下代都係睇Poseidon水道決定Poseidon定strix + EK full cover RGB

買黎掘礦？

屌,點解有心因人廢言嗰啲垃圾出親嚟都柒到核爆?
知唔撚知Metro Exodus係game嚟呀?定係你盲撚咗?
返緊工拎兩張打機咭嚟掘又關你撚事咩,唔係砌6張8張落一部唔用嘅電腦咪得囉
又唔會害撚死其他gamer

Skylake X 有隻可以走上蓋既保護器
直接die落block
勁好多

ML120定係LL120打排好?

ML120 RGB Pro

睇黎要買千斤頂

EK幾時肯出透明千斤頂

硬管你地多數用咩SIZE

有無人用緊淘寶水冷
感受如何電腦健在 ？

用primochill vue嘅朋友點
有冇巴打報告下

好似有巴打中咗伏

我用14/10 mid-tower case
有人話用幾大跟用咩size 機箱有關

有巴打用緊淘寶軟喉
見佢大致上冇問題

EK RGB系列 - CPU Water Block

EK-Supremacy EVO AMD RGB - Nickel

EK-Supremacy EVO RGB - Nickel (for Intel)

EK-Supremacy sTR4 RGB - Nickel

[quote]EK RGB系列 - ASUS Monoblock

EK-FB ASUS ROG R6E RGB Monoblock - Acetal+Nickel

EK-FB ASUS ROG R6E RGB Monoblock - Nickel

EK-FB ASUS X399 GAMING RGB Monoblock - Nickel

EK-FB ASUS C6H RGB Monoblock - Acetal+Nickel

EK-FB ASUS C6H RGB Monoblock - Nickel

EK-FB ASUS Z270/Z370 Strix RGB Monoblock - Nickel

EK-FB ASUS Z270I/Z370I Strix RGB Monoblock - Nickel

10/12mm

我全部淘寶 用左三個月 冇事

想最少頂三年,淘寶不了
而且RGB效果就算有都應該唔夠EK靚

想問下香港有冇鋪賣ek嘢夠平？

如果成堆貨一齊買點解唔上EK官網包埋送貨?

佢免費送貨

香港得邪都有得賣,但去EK官網買,仲平撚過去邪都
咁當然如果你只係買一兩件平價散件就唔同啦
如果你非常心急要即買現貨,邪都啦,咁當然價錢貴

佢運過黎要幾錢？大概要幾耐？

你落單嗰陣會寫明,唔記得啦

求570X水箱介紹 想係箱頂in

RGB LED

想問如果用呢隻水箱裝唔裝到落ek pump到?

最緊要大家都係G1/4"牙,水喉可以駁到就得

8700K 唔開蓋 用NZXT Kraken X72 定 H150i Pro好啲?有冇巴打有用緊?有冇其他?

姐係將個水箱扭落紅圈個牙就ok?

多數唔得
要加個fitting落個窿度先
之後駁喉 再加返個fitting落個水箱果度

通常買pump reservoir combo好啲
唔洗煩點將個pump同水箱駁埋一齊
除非個機箱有限 我先會分開pump同水箱買

我都係用570x機箱
用緊哩個

270果款應該唔係好夠位

唔係多數唔得,係一定唔得
你唔係買一體式水箱+pump,你水箱同pump之間一定要有水喉
軟喉定硬喉都係,加fitting先可以駁

師傅明白了

我有諗過呢隻
但係我想inlet係水箱頂條喉唔洗咁長
但係combo黎講又好似冇款啱
又唔想用TT

砌左半年冇事頭先打機有水以為窗入水
點知係自己部電腦漏水

好撚慘

最慘係唔知邊度漏

兩隻HDD濕哂

RIP

正路自組水半年都要換一換水
拆下D野做下維修

琴晚打左陣機都冇事今日就漏水
唔知咩事

NZXT H440 = 冷排殺手

放頂：CPU 供電線擋住、VRM 散熱阻住

放前面：HDD 架擋住（可拆，但我嗰到 SSD x2 + HDD x1 唔知可以擺邊）

有冇壞件?

冇
不過真係唔知邊度漏

熄機試水
我都發現自己個loop越嚟越少水但冇明顯漏水問題,可以確定有三個可能
1: 正常蒸發
2: micro leak,肉眼睇唔出
3: 軟喉擴張

micro leak 唔知邊度leak
我硬管 一定唔係管漏
可能pump底

爆管

想出條未來list i9 9900k 估超到5.2ghz會有240W~320W熱, 風冷應該頂唔住

有乜360或以上一體水好介紹?

自組啦 買好晒所有野等緊9900k

200W以上應該去砌水冷啦,砌返套EK RGB

那有錢, 一體水under $2000pls

咁真係唔知你仲有冇得用銅排
2000蚊滾大佢就砌到水冷囉

請問一下240mm 一體式黎講
nzxt x52
corsair h105
alphacool eisbaer 240
FD (Fractal Design) Kelvin S24
邊個好d？
2700x 超到4.2好熱
個case 係define c

垃圾asetek鋁排狗都唔屌,除非你貪佢RGB:
nzxt
corsair

平價銅排:
alphacool eisbaer系列
Fractal Design Kelvin系列

如果eisbaer/kelvin返貨,我收返呢句話

資料
灣仔有兩間有賣
睇嚟都係收返2000蚊滾大佢嗰句

不過唔好幫襯未來狗

我1000人仔買 360排 CPU block barrow水泵 軟管

7舊水hkd多d 3把ippc3000

都係加埋2000左右

我2600 4.1GHz打機都係49度

室溫約28度

未來狗 狗也不屌

問題係佢敢唔敢用蚑那嘢,用蚑那嘢砌水冷唔單止要手工好仲要運氣好

fractal design Kelvin 同 celsius S24 既分別係咪 Celsius 係新版 Kelvin係舊版

Celsius係垃圾鋁排
Kelvin係真正全銅

一分錢 一分貨

上水兩個月左右

想轉ek

轉EK RGB?

有無得唔砌機
成部水冷主機買返屋企

AIO配垃圾鋁排嘅咪有可能

Barrow 有隻4o ring fitting鬼佬話唔差 諗住試下有冇伏

r唔rgb就唔知了

換就一定換ek

唔買RGB買EK做乜撚

買質素

買火牌

why not RGB+quality

打算買
Case: Corsair Obsidian Series 500D RGB Se Premium
Cooler: Corsair hydro series H115i Pro RGB

Cooler想裝機箱頂
但係應該風扇上冷排下 定係 風扇下冷排上

轉Alphacool Eisbaer啦

轉第隻都要諗點裝架

都係買質素送rgb

AIO冷排裝上面易裝啲

如果唔係新 loop，或者洗得好徹底，真係唔好掂 Vue，我都奶左野未得閒搞

想請問如果買Alphacool Eisbaer 240, 係唔係淘寶同香港買個價差唔多??
同埋如果買左之後, 有冇需要換埋把風扇吹排呢??

要唔要換風扇睇你滿唔滿意效果
要RGB當然要換

真係要有晒覺悟先好掂

Cooler master 1體化水冷係咪唔襟用？

VUE, Aurora 呢啲都係真係要好得閒先會搞啦..
個effect一般1,2個月就會無咗, 重要塞block...

塞 block 同冇左 effect 就唔會既，好多 review 半年後都仲 keep 到

但最麻煩係佢唔可以同其他 coolant 溝埋，一溝左就會好快變曬質出事，大多數出事都係呢個原因

就係因為塞住晒block所以先冇晒effect
原本仲好想玩

想問下水冷液我用sterile water for irrigation 好唔好？又冇離子又乾淨
使唔使再買d咩加落去？

點都要加 d 防菌液落去，好易有菌

普通用唔超頻係咪無必要玩水冷

玩水冷唔超頻,好撚似性無能

自從玩自組水後,已經喺度諗下一部玩NZXT果種一體水算

點解呀??
我依定 15 16緊
整自組水定買一體水好

我唔係超頻玩家,唔打PUBG呢D大食game,純粹想好睇

整完係好睇,但過程諗返起都覺得煩,一體水係無咁好睇但方便,當然要效能既就自組水啦,要幾多個冷排都自己決定

其實自組水都唔係咁煩
plan loop -> cut 喉 -> loop test
最煩都係cut 喉同屈喉啫
查實我hea住 追住劇咁cut同屈
都係用咗兩三日時間

煩就一定煩
重會貴幾多下 最少都幾千 要睇你預幾多個block
其次冇咁煩就係軟喉
唔想煩可以用一體水
但係實冇自組水咁靚
同埋最緊要係市面上冇咩銅排銅頭一體水
用幾年就要換

我就係嫌屈喉cut喉打磨煩
不過整完係幾滿足既

試過無睇住,吹溶左條喉

整完
砌到 冇漏水
真係好大滿足感

我都試過吹到條喉變晒形用唔到

呢邊冇 post 過，post 返先

雞未到，豉油先上

EK RTX series water block with RGB

鋁排垃圾你真係想返去?

發覺都係唔砌Z390
想放返D水冷件

alphacool eisbaer solo
(即係eisbaer 360舊泵+水箱+冷頭, 原本360 RMA後換隻全新stand-alone比我)

alphacool 360 30冷排 已清洗

有無人岩?

最衰我個箱入唔到360排
如果唔係幫你買左佢

買一隻120/140/240/280 冷排(alphacool, EK, 乜銅排都得)
駁返4隻接頭+喉,或者直接配返alphacool快接喉, 就可以用

咁你打算放幾錢??
因為我計下買多個240排total 要幾錢

淘寶全新400港紙, 打過8折收320

歡迎交流 其實有d後悔買左570x 應該買再大d嘅

咁下次上DK-04

第一次整d料係咪全部上ek官網一次過買就得 另外熱風槍 gpu果d散熱貼同d水係邊到買

唔駛用到熱風槍嘅,吹頭風筒都夠
Graphics card散熱貼有跟埋
水梗係買返EK牌啦

強國bykski,台灣bitpower,玩唔玩得過

i7-9700K想超頻長用, 想請教下一體水定風冷好?

冇需要RGB

Alphacool Eisbaer (銅排AIO) > Cryorig R1 Universal (風) > D15S (風) > 所有銅block鋁排AIO

蚑那我唔敢玩
bitspower係廉價之選
唔一定要跟足我咁一嚟就打大佬直上EK嘅

bitspower唔係同ek差唔多價咩

如果真係平有得諗下換佢

點都平少少嘅,有個好處係你可以買銅喉
詳情唔知啦,真係剩係接觸EK多,始終有信心保證

鬼佬們一向用開bitspower
唔係平價貨
barrow先係平價之選
ek嘅fitting狗也不屌

bitspower官網冇show個價錢出黎

上淘寶睇成舊水粒 fitting
仲要人仔

多謝巴打

唔係掛,屌佢咩,咁真係不如EK,又平又有保證
蚑那貨就俾窮又想玩嘅死士去試,我唔撚敢

咁當然我主推嘅EK自砌水冷一定掂,仲可以俾你無限自由發揮
前提係你無限金錢

新手 + 長超, 唔搞咁多野啦

同埋冇錢

Alphacool Eisbaer 240或360, 最適合你
睇機箱決定240定360

機箱揀緊, 位置問題, 想塊主機板可以反轉放(即係右邊透明), 基本上得下面可以揀

be quiet! Dark Base 700
be quiet! Dark Base Pro 900 rev.2
Cooler Master Cosmo C700P

哩三隻上下差價幾都乎買到1 set Eisbaer

bitspower不如ek
真係人唔笑 狗都吠

不過講RGB燈效好似Bitspower又靚啲
有冇benchmark/使用者體驗分享吓?

講緊fitting
邊有benchmark
block就用返ek算啦

fitting, 我就會覺得同喉管夾, 手工唔太差就已經有效防漏
認真bitspower fitting防漏真係好過EK?

至少外國bitspower fitting多人用過ek
花款都多過ek好多
ek fitting一向唔算多人用

好,有機會我試吓

alphacool / xspc 都有出block, 平過EK / bitspower
係無EK咁靚仔 , 其實唔差

其實改裝AIO個垃圾鋁排做銅排玩唔玩得過

新手報到

蚑那牌子,自己小心

是但啦 有咩事咪當交學費

點入番滿d cool撚？

加fill port甚至水箱

XSPC有無人玩過

2080ti學費

但就咁搞一搞分分鐘夠CPU上自組水

其實為玩而玩

呢個唔係俾2080TI 俾我張舊愛980TI

我張1080都想上水

但機箱好似唔多夠位

我係見張980ti都過左保先敢上水
有保我一定唔敢

你同我態度完全唔同
我打算下次一買graphics card試完機即刻上水

我呢d新手係驚青d
我有兩部 一體+自組

我係挑戰自己極限嘅新手

我唔想同銀包過唔去

你遲早會抵受唔住誘惑嘅

好彩唔係主力機 應該無咁易

梗係講主力

主力成日換件 唔搞咁多

oh, 我就想一炮過,雖然ssd唔夠容量個問題已經困擾我好耐

wd black 512 行4條raid

我用緊1TB, 遲吓換M.2 2TB

你1080ti放咗未？

Bitspower都廉價？
咁有錢既

玩開水冷，bitspower叫廉價就笑死人啦世侄

你知唔知bitspower咩料先？

我都想收張1080ti 二手 宜家咩價

唔知,所以上面先話下次試吓佢fitting

得啦,一開始冇睇佢,睇過先知
唔駛再鞭,下次玩吓佢

45xx-55xx

佢而家啲monoblock幾正
有埋水流計

二手驚唔驚中伏

揀啲有保養
再去A shop試

A shop?

想問下香港有冇Alphacool正式代理?
同埋知唔知邊到有得買Eisbaer 360 或 420?

上Alphacool官網話係Altech, 但 Altech又冇寫代理Alphacool....

正刀好似有

Eisbaer 會唔會出新款

有個地方!比人交收試硬件的

係邊嫁

棄坑張卡死左 無心機換

點死法

張vega64無電到 有冇巴打識整 我成部唔要可以平d走左佢

電都未插就話冇電到

滴濕左定係無啦啦死撚左

如果係漏奶應該都幾明顯

無啦啦死

你覺得咁低級既錯誤會發生係我身上

應該未過保?
香港拆左cooler仲有冇保
美國就一定會有保養
香港好難講

任何人都有機會
不過真係死就算啦…默哀換過張啦

張vega64 xfx既 水貨 一定未過
要rma我覺得煩 先想成部唔要

呢部咪係1950x囉 唉心灰意冷唔想玩

rma囉
就算放都係散件先易放
冇計

有冇人義海

幾錢

俾埋spec你
CPU:1950X [Barrowch FBLTFHAT-041N]
主機板:X399 Taichi
RAM: [Aegis DDR4] F4-3000C16D-16GISB
GPU:XFX VEGA 64 [Barrow Vega Waterblock]
火牛:FSP Hydro G 850W
機箱:磁動力06
水冷排:240X1 120X1
溫度計:FBFT02
水箱:唔係好記得咩型號

慢慢傾

想問有無淘既一體水冷推介？500蚊內!!
thx

無錢唔好玩 漏水漏到你怕

咁嚴重

一體水起碼要Alphacool Eisbaer 240先好玩
銅block銅排起碼保證耐用過其他先

巴打想問下你係用緊咩機箱？最近有興趣砌新機 Thank you

呢個 TT View 71 TG 黎，Full tower case，好大個不過空間十足，點裝都得

想問下AIO裝上面定前面散熱能力比較好？
同埋有冇360AIO可以推介 ?
暫時睇中左corsair 150i pro
NZXT好似都唔錯 不過貴好多
rgb其次 有冇都冇所謂
利申賊船fanboy

唔該哂各位

留名學嘢，你個泵同res係咩牌子？

想問下corsair h115i pro 個兩條4pin 風扇線要插去邊

唔係得一個pwm插落CPU_FAN咋咩

咁樣

你睇清咗公乸就明
一個乸駁底板，一定要插CPU_FAN唔係可能開唔到機
兩個公駁風扇

我宜家淨係冇插個兩條公
開到機 風扇有轉 正常用到
但開機畫面show cpu fan error
其實係咪唔洗理

XSPC D5 Photon V2 黎，Res combo

Bitspower 係台灣野
barrow 同 bykski 先係大陸野 抄bitspower
同bitspower 某啲野係貴過ek
同bitspower 公認fitting 最好 好過ek

我就係見同樣b字頭就一吓睇錯,蚑那班仆街

pish

radiator嘅風扇插落個水冷頭架
睇說明書啦

就係睇唔明
姐係個兩條公係要插落風扇度？

可以好好利用 youtube

宜家基本上係咁
除左灰色個兩條唔知係咩

如果淨係得AIO, 冇RGB fans同commander pro

AIO 3pin乸插落底板cpu fan, 4pin公插radiator風扇

咁如果有哂Rgb fans同commander pro呢

新手想入手bitpower 同ek 啲kit 邊度點度，除咗amazon

EK 既野直接去 EK official 度買
Bitspower 去 Performance PC 度買，代運返黎

終於要入嚟學嘢

你遲早會抵受唔住誘惑嘅,學定係好事

i9 9900k+1070sli
用rm850x夠唔夠做
因為想砌全白但又搵唔到再大d既全模組

屌入錯post sor

恭喜你成為第一個睇錯嘅人

RM1000i White
無貨可搵代理訂

有得揀唔好1070 SLI, 直上2080Ti/2080
有game唔支援
預第時雙咭直上RM1000i

有game唔支援SLI

準備買Eisbaer 360, 有咩120mm冷排扇推介?

標準答案: Noctua industrialPPC 3000rpm

Corsair ML120 Pro

RGB

ippc 3000呢把好麻麻 點解呢到啲人咁鐘意亂推。。。

因為盲推處處有

推 A12x25 都叫正路，EK Vader 冇人講，ML Pro 冇人講

完全唔明點解要盲推ippc 根本ippc就係格硬用rpm去堆風壓 嘈到仆街同vardar a12比 仲要唔係平

pwm fan特性,電腦可以控制把風扇轉幾快,100%先真係會行3000rpm嘈到仆街
玩得水冷,正常打機CPU溫度咪頂多60% (1800rpm)
係行prime95呢啲燒機軟件先嘈,嘈得嘅部機都唔正常得去邊係咪?
風扇噪音可以作為一個電腦運作唔正常嘅signal

上次唔撚係同你講完?咁撚快唔記得?

我有兩把ippc3000rpm係手 我試過用vardar ff4 140,a12x25呢兩把扇同ippc比 同一個rpm下 ippc明顯係細風啲

我夠知pwm可以控速 個問題係有其他仲好嘅選擇點解一味推ippc呢？

同埋我唔認得你 唔洗認親認戚 我淨係知你一味盲推

成套玩barrow好似幾平

我CPU上水用BARROW

仲平過買ROG個個360水冷

如果有人放rog 1080ti block可以平平地玩下

barrow d gpu block 好平

幾舊水有交易

gpu block好似用返ek好d

無可否認開盡大風得嚟唔算嘈撚到好似ASIC礦機啱啱開機咁撚樣嘅都係ippc3000
不過咁,而家我補充返少少,標準答案唔係絕對答案

我發現iPPC風扇連打機都成撚日低轉速,其實好浪費,呢啲風扇換俾ASIC礦機仲好(如果仲未蝕電費咁計)

如果有其他風扇同轉速同樣噪音大風過iPPC,例如上面所講EK Vardar,就轉,尤其如果冷排360mm或以上

仲有,EK Vardar有RGB

不過蚑那嘢啲質素真係令人擔心
我買返EK/Bitspower,寧願貴都想用耐啲

正式宣佈9900k用水冷都壓唔住, 想超都超唔到, 除非delid + 剷底

intel 垃圾 soldering, 用360水冷排都90度

Eisbaer 360到手, 但冇得試, 粒9700K寄緊黎

係邊到買？

上alphacool官網link去淘寶

thanks

其實Corsair "ML120"同埋 "ML120 Pro"有咩分別? 睇風量/風壓都一樣

香港邊到買到ML120 / ML120 Pro?

一樣，Pro 同唔 Pro 好似只係個風扇個本體唔同，扇葉一樣

兩間 C 記都有，但中央田成日都冇貨，去 Comdex 睇下

有冇邊位巴打知道香港仲有冇現貨？

應該冇

我行左幾個場, 打埋電話上altech問, 都冇Eisbaer, 先焗住淘寶

香港應該無現貨,我都走過幾轉都無,如果想買可以淘寶or京東, 早一兩日我見 Eisbaer 360 京東特價799人仔,我自己即刻買咗先

多謝巴打
因為睇呢隻評價幾高下想話入
點知冇貨

連登評價？

想問下千零蚊淨係砌比gpu用，有冇咩好介紹

機箱用緊phanteks evolv shift x

銅排壽命會比較好？而且可拆式都方便升級啊
新手嚟 屌細力啲

水泵會壞先

去邪都睇下，都幾多現貨

黃金間正都？

上次行過好似見佢有賣水冷，但唔知係咪你想要果種

京東買 Eisbaer 360 中哂伏 , cpu個block 又刮痕又氧化, 電源線嗰位又凸出, 最後仲要無得換, 退貨都唔知得唔得, 慘過買老鼠貨, 799人仔當買教訓, 而宜諗住試下自組水算

唔係掛
舊年我淘寶alphacool 官方雙11做699
仲幫我一換一隻泵

原本都想係淘寶買,
但裹面有水我驚淘寶直運會拒運 (我試過買嘢有水喺裹面拒運),
之後見到京東有特價同可以運先試吓,
而且見佢條款無特別寫明香港唔可以換同退,
點知就瀨嘢

有問題點解唔換？京東應該會換

我都想換, 京東cs話全球購無得換,衰到問佢有無得退,佢竟然叫我email去售後問

真係二手東 有名叫

8700k而家用u12s 夾多個f12做散熱，
轉x52散熱提升大唔大？

二手貨我都有啲心理準備,
喺估唔到佢係殘次品同無得換,
嗰CPU BLOCK 真係殘到無人有

買d省銅膏 用眼鏡布 省省佢
有時拋光左既銅冇貼好膠紙都會咁樣

個款似未用過 起碼見唔到散熱膏 /CPU 壓痕

但冇痴膠紙太耐 有少少變色

用緊noctua u12s 加多把F12 ，姐係兩個f12夾住heatsink

係咪唔值得升nzxt x52？？？
見網上有人話x52散熱仲差過u12s

而家u12s 長開1500 rpm 8700k 5ghz 燒p95半小時壓到65度以下

啲人upgrade到i9-9900K處理器或i7-9700K處理器啩

我都煩緊
唔知x72 定自組雙360好

價錢外觀 砌既麻煩程度差好遠喎

唔想煩: 一體式用Alphacool Eisbaer
唔怕煩: 自砌雙360

bear 夠壓9900k?
如果aio 夠壓就一定aio,過多排睇下大家review夠唔夠先

唔超實夠

Eisbaer 360小超應該都夠
我而家覺得自砌係拎嚟J燈多過加強散熱

有冇人用緊lian li pc-o11 dynamic
裝到三個360水冷排？

2個都唔係好得

我見佢加闊左機箱火牛放左側面
底下多左3個120mm風扇位

厚少少都頂死哂 淨風扇就得

兩個 ok，三個 full tower 都唔係隻隻 case 得

同埋兩個 360 夠啦，3 個 360 除非玩 dual loop，唔係冇咩用

DAY 打用緊呢個箱???

唔係，我用緊 TT View 71 TG

想用 lian li pc-o11 dynamic 冷排裝係頂再用6把12CM 風扇打風入去 WORK 唔WORK ?
有冇第二D 好風道既MID TOWER 箱介紹 ?張枱唔夠深唔可以用超過455mm 深既機箱
搞到變左lian li pc-o11 dynamic 好似係唯一選擇

冇話要裝咩SOUND CARD RAID CARD 加SLI 重要係個底到裝排係OK

ltt用o11 Dynamic 同埋銅喉
好靚

話說 我套Bitspower 水冷已經裝左兩年

冇點維修都冇漏

Mayhems dye用左1年 D水都冇乜點退色 冇生青苔 非常好

玩水冷第一樣要知既野，就係唔好用 TT 任何既水冷件 質數出曬名獲氣夠

遲咗睇
TT係伏係垃圾

好緊張, 早2日係京東買左alphacool eisbaer 240, 599人仔而已,
等緊到貨
如果唔洗rgb, 需唔需要換埋風扇呢??
定係原裝果個已經夠用呢??

想問下2080TI 水冷頭用落去2080得唔得
照道理計應該可以用得呀？
因為家陣執緊料，預計聖誕節開始砌新水冷機

咩水冷頭？ 成個block個d?

成塊板果隻囉 上面果類

佢冇寫support 2080咪唔啱

你可以問下客服嘅

淘寶買水冷料怕唔怕

唔怕

原裝夠,換扇其實都幾煩
唔係話個程序煩,係多出嚟把扇唔知點撚算

用緊
用左幾個月
暫時未有事

買ek同bitspower都係amazon好d?我怕漏水同半年就壞

bitspower淘寶有官方店

淘寶嘅官方店都可以係假嘅
bitspower嘅係咪我就唔知啦
不過隔離post見到 無印嘅淘寶官方店係老翻黎
無印直頭輸埋官司

bitspower 好似有link過去

EK同Bitspower都有官網買
EK仲可以用bitcoin嚟買,不過而家bitcoin咁平就hold住咪撚用啦

唔該晒巴打

係味block買bitspower其他買ek

夠位HW lab nemesis 唔夠位用alphacool 留番啲錢買其他野算

block買ek
fitting買bitspower

fitting同喉: bitspower
其他全EK

怕煩想一炮過買晒全EK都冇問題

EK 垃圾block

PE系列唔算差

除左XE系列對得住個價 其他系列真係

PE ok 的，咁當然仲有其他好 d 既選擇，EK d rad 有個好處係個 size 比較 slim

都係個句 EK同alphacool 我會用alphacoool 平1/3 到一半 一樣效能
不過有聽過近排PE係有好左少少

即係block 買alphacool其他bitspower?

有位一定係 HW lab 冇位先再睇
alphacool 同ek 係最窄排 定位一樣

我仲諗緊買Thermaltake View 31 tg 定71tg

有大要大

alphacool 公認最抵屌, 之前有好多review 係拎D 水冷排去test

是但GOOGLE都可以搵到 好多review show 埋你睇風扇轉數同個水冷排個散熱ratio, 好易睇

自己 水冷掛一係用 XSPC 一係用 alphacool 價錢同性能公認好

alphacool同bitspower都淘寶怕唔怕

官網link過去都仲可以接受
淘寶最撚驚假貨

想買70但得公版有block 係味逼我上80

alphacool 之前同一間叫威酷到買 好抵 佢係中國既代理 食水冇咁深 不過唔知係唔係執7左

Bitspower 你直接上佢台灣個網同佢個CS傾啦

可能我買得多 我次次俾佢都俾折我 不過就算正價都平過TB上佢個官方自營店買 佢地可以SF送黎HK 都係一星期既事

D 水冷液果D都OK 佢係搵mayhems 代製 不過價錢貴過直接mayhems

水冷液係味用純水加染劑..？邊到買到純水

屌,求其出街買屈銀紙呀,維他嗰啲蒸餾水都得啦
信唔過就自己set套蒸餾器搞

black Friday ek快d出優惠啦

打機果陣出暖氣
Ryzen 2700x
Rog rx vega 64
Cpu裝咗corsair h150i pro
係咪無得搞

打機唔出暖氣唔通出冷氣?

熱氣囉
想問下顯示卡有無得做水冷
淘寶見到間bykaki得唔得

顯示卡水冷咪又係出暖氣

個人建議買大牌子,例如EK, Bitspower
避免買蚑那牌子,例如Bykski

CPU可以上到240W
一體水都壓唔撚住

自組啦清 240W CPU都唔平 自組全套都唔使半皮

BTW 自組水想升9900k 唔開蓋會唔會唔夠玩？
唔係好想煩開蓋 又要買料又要搞一輪

腦殘打錯
用緊自組水都唔夠壓
唔開都夠，今代有焊錫比散熱膏好，比液金差

清覺得thermaltake一體水點?好似話全銅冷排

垃圾
垃圾

諗住遲下換RBG一體水，粒U係8700，有咩好推介？

要RGB咪X62或者rog ryujin
雖然好似都係銅頭鋁排

我都有諗過，就係見係鋁排所以先再搵

AIO有樣嘢好仆街
要RGB就冇銅排,要銅排就冇RGB(唔計另買風扇)

去睇 Jayztwocents 最新鋸開 AIO 既片啦，鋁銅排既 AIO 完全冇問題

x72值唔值得買 定x62已經夠
cpu 8700k

不過ryujin個RGB真心好J

Bitspower 官網點解冇show 價錢

銀條邊到有得？
mk?

X62啦
8700K 5GHz 1.34V
跑P95 80度左右
不過你咩機箱？細嘅唔一定夠闊裝到140扇

我裝前置面板

corsair spec06

兩樣都得

我知 所以前面夠位放360但都係買280好d？

無，覺得280夠用又平啲姐
X72香港好似賣千六

新蛋賣千四

想佢出個420

Revamp 左套水冷
換雙360排 + define R6

準備上強國水了

巴打機箱前面仲有無風扇做抽入?
定係只靠呢6把?

洗唔洗集氣

二千幾全機 好癲

計埋風扇?
我未計風扇1K CPU上360水
GPU上埋我諗多$500左右

有冇list

只用三把入三把出
底部仲有位可以加多一把 但懶唔想裝了

一直諗緊冷排D風扇夠唔夠平時散熱用

自己用緊自組水同時又用緊正氣壓,因為驚入面大塵

85折完2500人仔
冷排買返靚d

alphacool 好過xspc 價位接近

我衰仔 白色插中左我g點

自己噴啦

唔差太遠就用住先啦 懶

水冷液買邊間 有冇link thx 巴打

發燒友 隻冷液佢上左架架喎 你search唔到咩

搵到
btw 點解有85

成套買佢offer的

新手水路draft
各位大師有d咩問題？

個水箱底同頭點解會倒轉左既
有少少強迫症想整返岩個水箱底同頂

因為個底有個窿可以飛向上

而家係CPU>顯示卡>冷排*2

熱水咪由CPU>顯示卡？ 咁咪重熱？

好多大師講過冇分別 我信架咋

如果唔咁排，咁應該點排呀？

gpu > 冷排 > cpu掛

正常水路係點？ 2冷排（top+front).嚟緊星期六可能會上機

我唔清楚

我自己係CPU>冷排>顯示卡>冷排

其實主要係想d整過既巴打
睇睇d走管會唔會有d位好離地 好難走之類

咁cpu 之後會pump>gpu,好似冇咩分別喎
入左pump 仲會熱左dd 添。。，

原來仲會更熱 下次整都係好似樓上咁算了

有無巴打玩2個泵? 係咪要好大個箱?

dual loop 定點？
唔dual 2pump 多數用5.25連水箱果個pump
daul 就最好full tower,唔係好難走管

一個走CPU一個走GPU

巴打會揀比gpu走480排定cpu?

諗緊下一部機d料同走法

平均黎講，最高溫應該會係cpu
gpu e 加好少話太熱
但intel 9系又100度，amd 下年7nm 又好可能熱過zen+
比我就cpu 優先
btw,我cpu 360x2...準備定下年zen2

巴打埋單幾銀

全淘寶bykski 1585

p.s.軟管

咁抵屌 我硬差唔多貴一倍

佢好奇怪，原本套餐係120+240冷排，我改240+280反而平左

你係咪冇要佢d垃圾風扇etc

冇要，全ippc 3000

可能扣埋呢d錢呢

另外水冷液改海神貴成幾十蚊，唔知乜料，明明單買好似平過佢

我冷排轉左隻xspc，液轉左ek 呢度都1000

淘寶就係貪平姐，>2000不如一步到位全ek

唔制 我要白色

拿 我今次冇毒你 你自己走入黎

驚噴得唔靚

屌 白色邊有可能噴得唔靚

冇咁快啦 換埋zen2 2080ti先算

白色水冷液都好好J

我都係買白色呀

話說我張顯示卡rma,左，係咪應該試一個禮拜確定冇事先上水好啲，唔係一陣又出事又要抽水拆返

當然要試過冇事先得
打一兩日機都冇事已經上得水

即係再下個禮拜六先上
啲件仲係大陸集運，睇下最多可以keep幾日先

你地點知個泵幾時work or not

用緊淘寶D5 pump

d人有裝水流計 我就不了

我有裝

雙12開始了 聽日落單

水箱咁擺好難排氣
一般嚟講水箱水位要高過回水位
用singularity computers水箱做例子
水箱頂有枝鐵通，就係要水箱水位高過回水位

咁樣先排到氣，如果唔係啲氣泡會吸返落個loop不斷循環排唔走

假設你入水時會好似下圖咁調轉機箱

gpu 回水箱嘅位置太高

建議你水箱前後調轉裝，水箱底向住泵
gpu block 都係一樣駁返落水箱底
水箱底另一個port再駁落泵
水箱頂唯一一個port就做入水口

同埋好多cpu/monoblock都有出入水方向
你睇返你隻block說明書有無指明邊個port係inlet 邊個port係outlet

另外loop order 係唔會影響溫度
無論cpu gpu block 冷排點駁都一樣
只要確保水箱係直接駁落泵就ok

多謝巴打咁有心機解釋俾小弟聽
其實琴晚已經改左少少，post返圖先

你既意思係好難排氣定排泡
因為gpu落去轉右好似冇咁好睇

排氣排泡都一樣
水路排唔走啲空氣就會有氣泡

你新水路咁樣即係無變過
gpu落水箱回水位都係太高
同埋你咁樣點入水？

我都諗緊。。
1. 打開排氣閥 入水 扭返
2. 打直部機 入水 扭返fiiting

你真係堅持gpu 要左轉嘅話
水箱頂可以用呢類多通去代替90度轉頭

咁樣就多個port入水

其實排唔到氣都無咩大不了
最多都係重整2條管姐

我有裝排氣閥 有冇用
另外我係參考呢條友 點解佢冇泡既

水箱上面白白地果d曾經係泡既漬??

似係evaporation痴住d水係上面

排氣閥我都未用過
不過排氣閥好似只可以裝喺無水嘅地方
例如水箱頂部
不過你個case係水箱頂部都有水
唔肯定你裝喺咩位
自己小心啲一開泵就變噴泉

睇返佢parts list
佢隻水箱係bp water tank-z

有可能係佢回水位有嗰條鐵通
所以排到氣

另外我諗我講得唔清楚
我講嘅排泡/排氣係指排走積住喺水道嘅大氣泡
但係無論條水道幾完美，都無可能100%排走哂啲空氣，排完氣都總會有啲微細氣泡積住喺block/排/水箱/泵
𠵱啲微細氣泡要好長時間先會排得走

之前整緊燈既時候影左張,我都係打橫訓低個水箱(撳錯掣買大左好撚多 ),水箱右上有個排氣孔,每次清塵時都會按一下排走d氣 暫未噴過水

搵到個setup好相似

我估佢係打直個機箱入水

入滿咗再打返橫個機箱去排氣

水箱橫放嗰陣回水位低過水箱水位 排到氣

排完氣水位會低左，再打返直個機箱入水
可能隻機箱要重覆調轉幾次

屌又work喎
個水箱size我覺得啱呀
錯有錯著

btw你按排氣嗰陣會唔會有水接觸到個排氣閥？

排氣果陣會棟起部機,機背向下
水位掂唔到個閥,差dd先掂到

我都係咁諗 粒排氣閥打直向上 應該冇水掂到
最多熄左機先禁

諗趮試水果陣，所有fitning,接駁位全部包晒temple

收到 唔該晒巴打

記得買夜用裝護舒寶
24個鐘leak test必備

排氣閥個位向上應該冇水到
咁我係唔係可以係果個位做埋入水

屌

認真

放係邊 火牛頂？

火牛頂 cpu同gpu block下面
fitting位記得包紙巾

如果係micro leak 係咪真係成晚先會有一滴

可能得幾滴
不過你個水箱打橫放火牛頂
一漏就好撚恐怖

boom...

個loop重新入水之後見到大氣泡,仲影響散熱
用咗個弱雞真空抽氣機配斷續開泵法總算搞掂咗一半
已落訂買咗個勁少少嘅

更正: 用真空抽氣泵抽氣,同埋斷續開關水泵

半年都無

手動調速既D5 pump
如果較到full speed
可唔可以用底板電壓調速

係唔係插底板aio_pump 位？

如果係嘅話可以用到？？

得，入bios set
個pump 唔係pwm?

唔係，係手動版調速

類似呢隻款
我自己用ai suite 3 調速得唔得？
我自己本身用緊國產D5 pwm
調速冇問題
但就唔知呢隻得唔得
據我有限知識就覺得係普通風扇同埋有PWM風扇
底板兩款都可以調速
所以我諗調速應該冇問題？

我睇到有分國產同進口,
買番國貨就得?

兩款都應該可以pwn調速手，問下個賣家

我自己果隻就D5 無得手動調速，用ai suite3調，一直set 18xx

full speed好似係4xxx定3xxx 唔敢full speed

手動較full speed
BIOS改DC
咁就可以控速

D5國產係彷
D5得來佬野